英人權委員會：基本法23條立法之日 「一國兩制」將失效

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯，早前被拒入境香港。有傳媒報導，羅哲斯日前在美國出席一個與香港民主自由有關的活動時表示，「馬凱事件」嚴重損害香港的新聞、言論自由，及香港作為國際金融中心的形象；又提到，《基本法》23條本地立法之日，就是香港「一國兩制」失效的「最後一根稻草」，形容香港正處於非常接近這危機的時刻。

羅哲斯日前接受自由亞洲電台訪問時指，港府拒續發馬凱工作簽證的決定，嚴重侵害了言論及新聞自由，特別《金融時報》在環球財經新聞界，有舉足輕重的地位。

他又指，備受爭議的高鐵一地兩檢、港珠澳大橋及粵港澳大灣區等項目，都象徵一國兩制正不斷瓦解；又提到，《基本法》第23條本地立法之日，是一國兩制失效的「最後一根稻草」，認為如香港情況繼續倒退，國際社會應重新檢討有關的對港政策法例，並指不認為目前如（美國1992年訂立的）《香港政策法》及所賦予香港的特殊地位需要被取消，但有關政策應被重新檢討，若情況持續惡化，香港及北京當局要有心理準備美國或會採取行動。

中英聯合聲明最好失效埋
等英國返黎管治香港

《中英聯合聲明》：「一國兩制失效之日，就係英國重掌香港之時」

你大我呀.gif

即係幾時

唔係歷史文件來咋咩

多得當年保守黨同戴卓爾夫人放棄香港。

幾撚戇鳩先講得出

聯合聲明已經係歷史文件啦

支持23條立法
送佢一程

取消香港政策法

焦土 香港有救

呢排相關既新聞同事件一窩蜂咁同一時間出黎，其實係咪已經代表左啲野？

當年好似有搞過諮詢
如果香港人唔想歸中國可以幫香港好似新加坡咁獨立
但係香港人揀左歸中國
所以唔係戴卓爾放棄香港
係香港人擁抱中國夢

唔知就唔好亂鳩咁up, 香港人撚有話過事咩

講到一國兩制有存在過咁

當年民調結果係支持繼續英國管治呀

is coming

有條撚樣賤種話要民主回歸呀嘛

夠竟中英聯合聲明入面英國佬有咩位係贏到赤匪?

呢件事由英國人講, 是咪洩漏左啲資訊

可能要求聯合國制裁掛
當年中國都係靠聯合國迫英國還埋港島, 仲將香港剔出殖民地國家及民族獨立之宣言

收皮啦 中國以聯合國常任理事國身份起80年代取消咗香港同澳門嘅民族身份 就係為收返舖路

因為聯合國有規定殖民地脫離宗主國統治後有自決權 而取消民族身份則失去自決權

由頭到尾都中共自編自導自演
要做假膠嘅死去其他post唔好誤導其他人

當年中共爛仔一個無經濟包袱，真係話打就會打，
英國就算同中國一戰贏左，香港都只會剩返堆廢墟

英美聯手接管香港

當年英國還九龍香港島, 係因為知道香港分開左生存唔到呀

放鬆 BNO 入籍就好啦。

身為香港人有咩嘢可以幫手

原來美國係睇住黎食
唔怪得話要取消

而家後悔有鬼用，當年香港人又唔做嘢企嚮英國嗰邊，民調有鬼用。

而家中國管得差就怪英國

一群死港独的英国狗

當年d香港人？咪而家上哂岸既廢中廢老囉

其實我想問1984年嗰陣
當初續租唔肯
主權換治權又唔肯
中英共治又唔肯
連整個駐香港專員都唔肯
最後連新九組都畀人ban Q埋
英國佬同中國談判究竟談判咗啲咩出來

一床兩制就可能有

支那一直用武力威嚇香港，根本英國係冇得同佢坐低理性咁傾
就算全港都支持英國繼續管，鄧賊都會照ignore，大不了出軍隊搶
英國內部又評估過香港係守唔住，咪談判左個對香港人最不利既結果出黎lor

英國咪又係得個up字
佢敢得罪支共咩

太平洋第一大軍港

有冇英文版 齋睇呢篇佢提都唔敢提中英聯合聲明喎

佢地採取既行動就係當香港係中國既一個市，唔會再有優待

咁香港人當年有無走出來話要獨立先，你睇番司徒華班友

你都on9當年係馬來西亞唔想要星加坡

個諮詢有乜人知？

屍屠嘩係共諜就係人都知

你出條街問吓，想要英國人定中國人管
我話你知，今時今日再親中嘅人都會答你係英國人